[thumb是東京都](../Page/FILE:Skyscrapers_of_Shinjuku_2009_January.jpg.md "wikilink")[政府駐地](../Page/都道府縣廳所在地.md "wikilink")，為東京主要[中心商務區之一](../Page/中心商務區.md "wikilink")\]\]

**東京都區部**（）是指[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京都轄下的](../Page/東京都.md "wikilink")23個[特別區](../Page/特別區.md "wikilink")，也是東京都3大構成區塊之一（其餘為[多摩地域與](../Page/多摩地域.md "wikilink")[島嶼部](../Page/東京都島嶼部.md "wikilink")），一般習稱**東京23區**、**東京特別區**或**東京都內**，總面積為621.97[平方公里](../Page/平方公里.md "wikilink")，與過往的[東京市管轄範圍相同](../Page/東京市.md "wikilink")，人口約910萬人（2015年初統計\[1\]）；如將東京都區部視為一個[都市](../Page/都市.md "wikilink")，則為[日本人口第一大城](../Page/日本城市人口排名.md "wikilink")。現今口語中的「[東京](../Page/東京.md "wikilink")」或「東京[市區](../Page/市中心.md "wikilink")」經常是指東京都區部，而非整個東京都。

根據[日本法律](../Page/日本法律.md "wikilink")，東京都的特別區屬於第三級的[行政區劃單位](../Page/日本行政區劃.md "wikilink")，但它與第一級的“[都](../Page/都.md "wikilink")”之間並沒有額外的[郡](../Page/郡.md "wikilink")、[市等第二級行政區劃插入](../Page/市町村.md "wikilink")，也比其他日本的[市轄區擁有更大的](../Page/市轄區.md "wikilink")[自治權限](../Page/地方自治.md "wikilink")，等同是東京都管轄之下的[自治市](../Page/自治市.md "wikilink")。

## 行政地位

1943年[東京府與](../Page/東京府.md "wikilink")[東京市整合改制為](../Page/東京市.md "wikilink")[東京都後](../Page/東京都.md "wikilink")，在法律上雖與[道、府、縣平級](../Page/都道府縣.md "wikilink")，實際上成為了針對[首都的行政機能而設置的地方特別行政區](../Page/首都.md "wikilink")；原東京市轄下的各[區](../Page/市轄區.md "wikilink")，則改為東京都直轄。1947年《》施行後，東京都的體制依據該法延續下來，下屬的各區則依照該法改制為「特別區」。

目前日本以「區」為名的行政區劃，包括了[政令指定都市的](../Page/政令指定都市.md "wikilink")「」、以及東京都的特別區。特別區雖然以「區」為名，其實擁有類似其他國家[自治市等級的行政地位](../Page/自治市.md "wikilink")，與[都政府之間並不是完全的上下從屬關係](../Page/東京都廳.md "wikilink")，而是擁有非常高度的自治權，因應這定位，為-{了}-解決都與區之間縱向、或各特別區之間橫向的聯絡與協調問題，還設置有這類的機關處理相關事務。

特別區的行政首長為區長，[民意機關為區議會](../Page/民意機關.md "wikilink")，區長與區議會議員都是由該區居民[直選產生](../Page/直接選舉.md "wikilink")。

東京都特別區的正式英語譯稱為「」（），但為了符合其高度自治的行政地位，各特別區均譯為「」（[市](../Page/市.md "wikilink")）。

根據《地方自治法》，特別區並不是特別針對東京而設的行政單位，但由於目前只有東京一個「都」級行政區，因此也只有東京有特別區存在。[大阪市曾經討論與](../Page/大阪市.md "wikilink")[大阪府合併或單獨改制為](../Page/大阪府.md "wikilink")「都」（即[大阪都構想](../Page/大阪都構想.md "wikilink")），但在2015年由大阪市舉辦的中遭到否決，不過仍有部分政黨繼續推動合併。

## 歷史

[江戶時代](../Page/江戶時代.md "wikilink")，東京還稱為[江戶時劃定了](../Page/江戶.md "wikilink")「」線，朱引以內的區域等同於行政上的[市區](../Page/市區.md "wikilink")。1869年（[明治](../Page/明治.md "wikilink")2年）[東京府成立後](../Page/東京府.md "wikilink")，以[皇居為中心劃定新的朱引界線](../Page/皇居.md "wikilink")，將朱引以內的區域劃定為「市街地」、以外則稱為「鄉村地」\[2\]；同年3月16日，將朱引以內區域劃分為50區，1871年（明治4年）6月再重劃為44區（朱引內四十四區制）\[3\]。

1878年（[明治](../Page/明治.md "wikilink")11年），[日本政府制定](../Page/日本政府.md "wikilink")《》，依據該法，東京府內以皇居（當時稱為「宮城」）為中心的市中心地區劃分為[麴町區](../Page/麴町區.md "wikilink")、、等15區。1889年（明治22年）於15區施行[市制而成為](../Page/市制_\(日本制度\).md "wikilink")**[東京市](../Page/東京市.md "wikilink")**。[明治時代](../Page/明治時代.md "wikilink")，[明治通内側為東京市](../Page/明治通.md "wikilink")，外側為[南豐島郡](../Page/南豐島郡.md "wikilink")等町村。當時的東京市大致上包括了今日千代田區、中央區、港區、文京區、台東區全域，與部份新宿區、墨田區、江東區的範圍。

1932年（[昭和](../Page/昭和.md "wikilink")7年），周邊82町村被編入，因此原有的15個區加上重新劃分的20個區，成為35個區。今日的東京都區部之疆界，大致上就是與當初的東京市35區相同。1943年（昭和18年）施行，[東京府](../Page/東京府.md "wikilink")（主要為現在的[多摩地域](../Page/多摩地域.md "wikilink")）與東京市35區遂併為**[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")**。

1947年（昭和22年），在[駐日盟軍總司令部](../Page/駐日盟軍總司令部.md "wikilink")（GHQ）的指導下，35區先在3月15日整併成23個，接著同年5月3日《地方自治法》施行後改制為特別區，其自治地位一併予以提升。

## 列表

| 編號 | 特別區                                                                                                 | 編號 | 特別區                                                                                                    |
| -- | --------------------------------------------------------------------------------------------------- | -- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------ |
| 1  | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Chiyoda,_Tokyo.svg.md "wikilink") [千代田區](../Page/千代田區.md "wikilink")    | 13 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Shibuya,_Tokyo.svg.md "wikilink") [澀谷區](../Page/澀谷區.md "wikilink")         |
| 2  | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Chuo,_Tokyo.svg.md "wikilink") [中央區](../Page/中央區_\(東京都\).md "wikilink") | 14 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Nakano,_Tokyo.svg.md "wikilink") [中野區](../Page/中野區.md "wikilink")          |
| 3  | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Minato,_Tokyo.svg.md "wikilink") [港區](../Page/港區_\(東京都\).md "wikilink") | 15 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Suginami,_Tokyo.svg.md "wikilink") [杉並區](../Page/杉並區.md "wikilink")        |
| 4  | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Shinjuku,_Tokyo.svg.md "wikilink") [新宿區](../Page/新宿區.md "wikilink")     | 16 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Toshima,_Tokyo.svg.md "wikilink") [豐島區](../Page/豐島區.md "wikilink")         |
| 5  | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Bunkyo,_Tokyo.svg.md "wikilink") [文京區](../Page/文京區.md "wikilink")       | 17 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Kita,_Tokyo.svg.md "wikilink") [北區](../Page/北區_\(東京都\).md "wikilink")      |
| 6  | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Taito,_Tokyo.svg.md "wikilink") [台東區](../Page/台東區.md "wikilink")        | 18 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Arakawa,_Tokyo.svg.md "wikilink") [荒川區](../Page/荒川區.md "wikilink")         |
| 7  | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Sumida,_Tokyo.svg.md "wikilink") [墨田區](../Page/墨田區.md "wikilink")       | 19 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Itabashi,_Tokyo.svg.md "wikilink") [板橋區](../Page/板橋區_\(日本\).md "wikilink") |
| 8  | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Koto,_Tokyo.svg.md "wikilink") [江東區](../Page/江東區_\(東京都\).md "wikilink") | 20 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Nerima,_Tokyo.svg.md "wikilink") [練馬區](../Page/練馬區.md "wikilink")          |
| 9  | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Shinagawa,_Tokyo.svg.md "wikilink") [品川區](../Page/品川區.md "wikilink")    | 21 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Adachi,_Tokyo.svg.md "wikilink") [足立區](../Page/足立區.md "wikilink")          |
| 10 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Meguro,_Tokyo.svg.md "wikilink") [目黑區](../Page/目黑區.md "wikilink")       | 22 | [50px](../Page/FILE:Jp-13-ka.svg.md "wikilink") [葛飾區](../Page/葛飾區.md "wikilink")                       |
| 11 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Ota,_Tokyo.svg.md "wikilink") [大田區](../Page/大田區.md "wikilink")          | 23 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Edogawa,_Tokyo.svg.md "wikilink") [江戶川區](../Page/江戶川區.md "wikilink")       |
| 12 | [50px](../Page/FILE:Flag_of_Setagaya,_Tokyo.svg.md "wikilink") [世田谷區](../Page/世田谷區.md "wikilink")   |    |                                                                                                        |

### 地域的區分

  - 23區西部（16區）
      - 千代田區、中央區、港區、新宿區、文京區、品川區、目黑區、大田區、世田谷區、澀谷區、中野區、杉並區、豐島區、北區、板橋區、練馬區
  - 23區東部（7區）
      - 台東區、墨田區、江東區、荒川區、足立區、葛飾區、江戶川區

### 人口的變遷

  - 本資料取自日本國勢調查中的人口資訊（全部皆以每個統計年度的10月1日作為調查時點）\[4\]。
  - 1947年區域重劃之後不復存在的分區，以涵蓋該區的今日區名表示之，但另外加上「【】」括號作為識別。
  - 大分區的代表顏色如下：

<!-- end list -->

  -
    <span style="color: white;">■</span> :
    [都心](../Page/都心.md "wikilink")3區（千代田區、中央區、港區）
    <span style="color: #f0f0f0;">■</span> : 都心3區除外的都心5區（文京區、台東區）
    <span style="color: #cf9;">■</span> :
    舊[南葛飾郡](../Page/南葛飾郡.md "wikilink")（墨田區、江東區、葛飾區、江戶川區）
    <span style="color: #cff;">■</span> :
    舊[南足立郡](../Page/南足立郡.md "wikilink")（足立區）
    <span style="color: #ffc;">■</span> :
    舊[北豐島郡](../Page/北豐島郡.md "wikilink")（豐島區、北區、荒川區、板橋區、練馬區）
    <span style="color: #fcf;">■</span> :
    舊[豐多摩郡](../Page/豐多摩郡.md "wikilink")（新宿區、澀谷區、中野區、杉並區）
    <span style="color: #fc9;">■</span> :
    舊[荏原郡](../Page/荏原郡.md "wikilink")（品川區、目黑區、大田區、世田谷區）

<small>註：1923年9月1日發生[關東大地震](../Page/關東大地震.md "wikilink")，1945年3月10日由於[東京大空襲](../Page/東京大空襲.md "wikilink")，導致東京人口減少。</small>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>2005年</p></th>
<th><p>2000年</p></th>
<th><p>1995年</p></th>
<th><p>1990年</p></th>
<th><p>1985年</p></th>
<th><p>1980年</p></th>
<th><p>1975年</p></th>
<th><p>1970年</p></th>
<th><p>1965年</p></th>
<th><p>1960年</p></th>
<th><p>1955年</p></th>
<th><p>1950年</p></th>
<th><p><em>1947年</em></p></th>
<th><p>1940年</p></th>
<th><p>1935年</p></th>
<th><p>1930年</p></th>
<th><p>1925年</p></th>
<th><p>1920年</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>日本</p></td>
<td><p>127,756,815</p></td>
<td><p>126,925,843</p></td>
<td><p>125,570,246</p></td>
<td><p>123,611,167</p></td>
<td><p>121,048,923</p></td>
<td><p>117,060,396</p></td>
<td><p>111,939,643</p></td>
<td><p>103,720,060</p></td>
<td><p>98,274,961</p></td>
<td><p>93,418,501</p></td>
<td><p>89,275,529</p></td>
<td><p>83,199,637</p></td>
<td><p>78,101,473</p></td>
<td><p>71,933,000</p></td>
<td><p>69,254,148</p></td>
<td><p>64,450,005</p></td>
<td><p>59,736,822</p></td>
<td><p>55,963,053</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>全都</p></td>
<td><p>12,576,601</p></td>
<td><p>12,064,101</p></td>
<td><p>11,773,605</p></td>
<td><p>11,855,563</p></td>
<td><p>11,829,363</p></td>
<td><p>11,618,281</p></td>
<td><p>11,673,554</p></td>
<td><p>11,408,071</p></td>
<td><p>10,869,244</p></td>
<td><p>9,683,802</p></td>
<td><p>8,037,084</p></td>
<td><p>6,277,500</p></td>
<td><p>5,000,777</p></td>
<td><p>7,354,971</p></td>
<td><p>6,369,919</p></td>
<td><p>5,408,678</p></td>
<td><p>4,485,144</p></td>
<td><p>3,699,428</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>區部</p></td>
<td><p>8,489,653</p></td>
<td><p>8,134,688</p></td>
<td><p>7,967,614</p></td>
<td><p>8,163,573</p></td>
<td><p>8,354,615</p></td>
<td><p>8,351,893</p></td>
<td><p>8,646,520</p></td>
<td><p>8,840,942</p></td>
<td><p>8,893,094</p></td>
<td><p>8,310,027</p></td>
<td><p>6,969,104</p></td>
<td><p>5,385,071</p></td>
<td><p>4,177,548</p></td>
<td><p>6,778,804</p></td>
<td><p>5,895,882</p></td>
<td><p>4,986,913</p></td>
<td><p>4,109,113</p></td>
<td><p>3,358,186</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
841,165</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
814,901</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
781,104</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
789,051</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
811,304</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
797,292</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
805,787</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
787,338</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
755,535</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
706,219</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
568,498</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
408,226</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
356,170</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a>】<br />
531,784</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a>】<br />
464,892</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a>】<br />
415,672</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a>】<br />
404,754</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a>】<br />
439,596</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
692,339</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
658,132</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
636,276</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
647,914</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
662,814</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
661,147</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
691,337</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
734,990</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
742,880</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
653,210</p></td>
<td><p><a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a><br />
523,630</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
400,406</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
313,746</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a>】<br />
479,809</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a>】<br />
464,217</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a>】<br />
390,843</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a>】<br />
339,360</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a>】<br />
330,004</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
665,674</p></td>
<td><p><a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a><br />
650,331</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
635,746</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
631,163</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
622,640</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
619,961</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
609,025</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
571,791</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
536,792</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
487,210</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
405,665</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
326,610</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
284,493</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a>】<br />
460,254</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a>】<br />
385,222</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a>】<br />
357,655</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a>】<br />
327,604</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a>】<br />
320,695</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
653,944</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
619,953</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
622,270</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
618,663</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
587,887</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
564,156</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
560,716</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
553,016</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
514,717</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
427,859</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
373,341</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
288,545</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
233,217</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a>】<br />
419,403</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a>】<br />
375,848</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a>】<br />
322,487</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a>】<br />
320,541</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a>】<br />
290,398</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
624,807</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
617,123</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
589,414</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
565,939</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
539,842</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
542,449</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
559,665</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
527,931</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
477,007</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
418,603</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
351,532</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
268,304</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
219,500</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a>】<br />
419,154</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a>】<br />
366,125</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a>】<br />
319,786</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a>】<br />
287,699</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a>】<br />
282,080</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
528,587</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
522,103</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
515,803</p></td>
<td><p><a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a><br />
529,485</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
514,812</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
498,266</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
498,286</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
471,777</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
452,064</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
413,690</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
348,675</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
267,209</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
202,585</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a>】<br />
394,480</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a>】<br />
348,941</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a>】<br />
311,604</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a>】<br />
273,384</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a>】<br />
269,812</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
523,083</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
513,575</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
511,415</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
518,943</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
505,556</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
495,231</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
473,656</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
462,954</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
446,059</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
412,605</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
332,181</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
262,159</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
195,943</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a>】<br />
351,281</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a>】<br />
337,333</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a>】<br />
288,242</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a>】<br />
232,447</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a>】<br />
254,324</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
424,878</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
421,519</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
424,478</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
424,801</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
419,017</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
420,187</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
442,328</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
446,758</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
434,721</p></td>
<td><p><a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a><br />
408,768</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
311,225</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
246,373</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
181,966</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a>】<br />
351,009</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a>】<br />
326,210</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a>】<br />
280,616</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a>】<br />
225,365</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a>】<br />
217,682</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
420,845</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
376,840</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
365,604</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
385,159</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
388,927</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
387,458</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
419,996</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
431,219</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
423,015</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
376,724</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
310,058</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
244,832</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
177,282</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a>】<br />
336,312</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a>】<br />
288,350</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a>】<br />
245,457</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a>】<br />
218,428</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a>】<br />
137,207</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
346,357</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
326,764</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
334,127</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
354,647</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
367,579</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
362,270</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
373,075</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
397,302</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
413,910</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
363,193</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
305,590</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
236,242</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
173,601</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a>】<br />
312,209</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a>】<br />
285,561</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a>】<br />
239,533</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a>】<br />
198,075</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a>】<br />
121,412</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a><br />
330,412</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
324,608</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
325,377</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
344,611</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
357,732</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
346,247</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
367,218</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
390,657</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
405,139</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
351,360</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
300,557</p></td>
<td><p><a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a><br />
223,003</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
173,422</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a>】<br />
300,801</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a>】<br />
268,015</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a>】<br />
236,701</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a>】<br />
190,774</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a>】<br />
121,077</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
310,627</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
309,526</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
306,581</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
319,687</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
335,936</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
345,733</p></td>
<td><p><a href="../Page/品川區.md" title="wikilink">品川區</a><br />
366,058</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
378,723</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
376,697</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
351,053</p></td>
<td><p><a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a><br />
294,133</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
217,141</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
170,022</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a>】<br />
281,804</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a>】<br />
261,205</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a>】<br />
227,419</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a>】<br />
184,908</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a>】<br />
109,803</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
305,716</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
286,726</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
279,048</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
296,790</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
332,722</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
343,928</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
355,382</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
355,835</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
373,126</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
331,843</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
289,165</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
216,120</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
168,215</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a>】<br />
256,706</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a>】<br />
234,850</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a>】<br />
213,533</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a>】<br />
166,863</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/北區_(東京都).md" title="wikilink">北區</a>】<br />
94,729</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
264,064</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
250,140</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
246,252</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
261,870</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
278,455</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
288,626</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
321,078</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
354,427</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
359,672</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
316,593</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
277,971</p></td>
<td><p><a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a><br />
213,461</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
164,966</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a>】<br />
245,435</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a>】<br />
210,701</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a>】<br />
188,687</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a>】<br />
152,005</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/大田區.md" title="wikilink">大田區</a>】<br />
78,522</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
250,585</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
249,017</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
243,100</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
251,222</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
269,166</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
273,791</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
285,003</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
295,612</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
317,856</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
318,889</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
254,771</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a><br />
208,861</p></td>
<td><p><a href="../Page/新宿區.md" title="wikilink">新宿區</a><br />
153,924</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a>】<br />
244,046</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a>】<br />
197,233</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a>】<br />
149,323</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a>】<br />
89,226</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a>】<br />
60,780</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
231,173</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
215,979</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
215,681</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
222,944</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
242,442</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
247,035</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
263,815</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
281,237</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
298,774</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
305,628</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
254,592</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
204,382</p></td>
<td><p><a href="../Page/豐島區.md" title="wikilink">豐島區</a><br />
149,597</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a>】<a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練</a><br />
233,115</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a>】<br />
190,217</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a>】<br />
134,529</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a>】<br />
87,965</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/世田谷區.md" title="wikilink">世田谷區</a>】<br />
39,952</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
203,334</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
196,682</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
188,472</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
205,625</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
229,986</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
232,796</p></td>
<td><p><a href="../Page/墨田區.md" title="wikilink">墨田區</a><br />
250,714</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
274,491</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
286,324</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
293,763</p></td>
<td><p><a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a><br />
253,941</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
201,248</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
144,858</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a>】<br />
231,246</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a>】<br />
178,383</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a>】<br />
134,098</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a>】<br />
85,294</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a>】<br />
39,386</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
191,207</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
180,468</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
176,886</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
184,809</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
195,876</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
202,351</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
217,905</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
247,013</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
283,730</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
285,480</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
253,323</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
190,746</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
144,837</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a>】<br />
214,117</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a>】<br />
174,612</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/足立區.md" title="wikilink">足立區</a>】<br />
127,507</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a>】<br />
65,981</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a>】<br />
31,615</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
189,632</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
176,017</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
172,474</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
181,269</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
194,591</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
201,257</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
216,250</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
240,769</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
278,412</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
282,687</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
243,410</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
182,489</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
139,179</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a>】<br />
198,795</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a>】<br />
152,187</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a>】<br />
108,208</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a>】<br />
64,530</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/中野區.md" title="wikilink">中野區</a>】<br />
29,198</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
185,861</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
159,398</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
153,918</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
162,969</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
190,061</p></td>
<td><p><a href="../Page/荒川區.md" title="wikilink">荒川區</a><br />
198,126</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
209,492</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
234,326</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
253,449</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
267,024</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
236,971</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
181,244</p></td>
<td><p><a href="../Page/澀谷區.md" title="wikilink">澀谷區</a><br />
131,682</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a>】<br />
186,699</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a>】<a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練</a><br />
150,868</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a>】<br />
96,971</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a>】<br />
63,019</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a>】<br />
27,661</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
165,186</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
156,325</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
144,885</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
158,499</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
176,804</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
186,048</p></td>
<td><p><a href="../Page/台東區.md" title="wikilink">台東區</a><br />
207,649</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
223,978</p></td>
<td><p><a href="../Page/港區_(東京都).md" title="wikilink">港區</a><br />
241,539</p></td>
<td><p><a href="../Page/文京區.md" title="wikilink">文京區</a><br />
259,383</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
185,814</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
161,925</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
111,792</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a>】<br />
177,304</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/江戶川區.md" title="wikilink">江戶川區</a>】<br />
129,230</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a>】<br />
84,456</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a>】<br />
50,746</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/目黑區.md" title="wikilink">目黑區</a>】<br />
22,287</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>22</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
98,399</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
72,526</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
63,923</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
68,041</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
79,973</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
82,700</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
90,097</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
103,850</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
128,017</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
161,299</p></td>
<td><p><a href="../Page/中央區_(東京都).md" title="wikilink">中央區</a><br />
171,316</p></td>
<td><p><a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a><br />
125,197</p></td>
<td><p><a href="../Page/江東區_(東京都).md" title="wikilink">江東區</a><br />
96,870</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a>】<br />
153,041</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a>】<br />
105,682</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/板橋區_(日本).md" title="wikilink">板橋區</a>】<br />
72,080</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/葛飾區.md" title="wikilink">葛飾區</a>】<br />
49,415</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a>】<br />
21,867</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
41,778</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
36,035</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
34,780</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
39,472</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
50,493</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
54,801</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
61,656</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
74,185</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
93,047</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
116,944</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
122,745</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
110,348</p></td>
<td><p><a href="../Page/千代田區.md" title="wikilink">千代田區</a><br />
89,681</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a>】<br />
41,506</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/練馬區.md" title="wikilink">練馬區</a>】<br />
30,730</p></td>
<td><p>【<a href="../Page/杉並區.md" title="wikilink">杉並區</a>】<br />
18,099</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 参见

  - [政令指定都市](../Page/政令指定都市.md "wikilink")
  - [大阪都構想](../Page/大阪都構想.md "wikilink")

## 外部連結

  - [特別區人事、厚生事務組合](http://www.tokyo23city.or.jp/)
  - [特別區長會](http://www.tokyo23city-kuchokai.jp/)
  - [特別區議會議長會](http://www.tokyo23city-gichokai.jp/)
  - [財團法人特別區協議會](http://www.tokyo-23city.or.jp/)
  - [特別區自治情報、交流中心](http://www.research.tokyo-23city.or.jp/)
  - [特別區競馬組合](https://web.archive.org/web/20090707093606/http://www.tokyocitykeiba.com/index.php)
  - [東京二十三區清掃一部事務組合](http://www.union.tokyo23-seisou.lg.jp/)
  - [特別區制度調查會](https://web.archive.org/web/20090715032349/http://statwb.tokyo-23city.or.jp/seidochousakai/index.htm)

{{-}}

[東京都區部](../Category/東京都區部.md "wikilink")

1.  [
    平成27年1月](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/juukiy/2015/jy15000001.htm)

2.  [明治四年朱引内四十四区制について](http://www.soumu.metro.tokyo.jp/01soumu/archives/0609k_kiyo04.pdf)
    中元幸二 『東京都公文書館 研究紀要』（第4号）、p14-40、平成14年3月

3.
4.  [東京都統計年鑑　平成18年　2 人口　2-3
    地域別人口](http://www.toukei.metro.tokyo.jp/tnenkan/2006/tn06qyti0510b.htm)（東京都）